\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0, 0, 0.5}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{darkbrown}{RGB}{83, 42, 22}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,-0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,-0.15);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	body={195mm,260mm},
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Appliquer une fraction à un entier \\ Pixel Art}
\rhead{Mathématiques - 5e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\usepackage{ccicons}\lfoot{\ccby}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

% Création de l'environnement EXO
\newenvironment{EXO}[2]{
	\textbf{Exercice (#2)} \par
	\vspace{1em} % Espacement après l'exercice
}


\begin{document}
	
	 \centering{\textbf{Pixel Art - Appliquer une fraction à un entier}}
	 	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Déterminer la valeur associée à chaque lettre.
			\item À l'aide du tableau, trouver la couleur correspondant à chaque lettre puis colorier le pixel art.
		\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\medskip

\begin{minipage}{0.50\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
		\item Un élève lit un livre de 350 pages. Il a lu les $\frac{3}{7}$ du livre. Combien de pages a-t-il lues ? % Solution: 150 pages.
		\item Une recette de cuisine est prévue pour 6 personnes. Sarah veut la préparer pour 4 personnes. Quelle quantité doit-elle utiliser si la recette initiale demande 300g de farine ? % Solution: 200g de farine.
		\item Un marathonien a parcouru $\frac{4}{5}$ de la distance totale d'une course à pied de 45 km. Quelle distance lui reste-t-il à parcourir ? % Solution: 9 km restants.
		\item Une citerne contient 720 litres d'eau. Si $\frac{3}{4}$ de cette eau est utilisée, quelle quantité d'eau reste-t-il dans la citerne ? % Solution: 105 litres restants.
		\item Dans un magasin d'horticulture, il y a 420 plantes. Les $\frac{5}{6}$ sont des arbres fruitiers. La moitié d'entre eux sont des pommiers. Combien compte-t-on de pommiers dans ce magasin ? % Solution: 175 pommiers.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill\vline\hfill
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{enumerate}[resume,label=\fbox{\Alph*}]
		\setcounter{enumi}{5}
		\item Une école a 600 élèves. $\frac{2}{5}$ de ces élèves participent à une activité sportive. Parmi eux, $\frac{1}{4}$ jouent au football. Combien d'élèves jouent au football ? % Solution: 60 élèves.
		\item Dans une entreprise de 240 employés au total, $\frac{3}{8}$ des employés sont en télétravail. $\frac{1}{3}$ des télétravailleurs sont des développeurs, combien y a-t-il de développeurs en télétravail ? % Solution: 90 en télétravail, 30 développeurs.
		\item Un réservoir de carburant contient 65 litres d'essence. Après un voyage, il reste seulement $\frac{2}{5}$ du carburant. Les $\frac{2}{3}$ du carburant ont été consommé sur autoroute. Combien de litres d'essence ont été consommés sur autoroute ? % Solution: 26 litres consommés.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\medskip

\begin{center}
	\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGH,Unite=0.42]{mario.csv}
	%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGH,Couleurs={gray!25,black,red,myblue,white,brown!25,yellow,brown},Correction,Unite=0.42]{mario.csv}
	\bigskip
	

		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{brown!25}Beige & %F
			\cellcolor{gray!25}Gris clair & %A
			\cellcolor{yellow}Jaune & %G
			\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %B
			\cellcolor{red}Rouge & %C
			\cellcolor{brown}Marron & %H
			\cellcolor{white}Blanc & %E
			\cellcolor{myblue}\textcolor{white}{Bleu foncé} \\ %D
			\hline
			$60$ & %F
			 $150$  & %A
			 $30$  & %G
			 $200$  & %B
			 $9$  & %C
			  $26$  & %H
			    $175$  & %E
			     $180$  \\ %D
			% C & A & D & E & G & B \\
			\hline
		\end{tabular}

	\end{center}
\end{document}
